\phantomsection \label{subsubsec:R114}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R114}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R114}{R1.14}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mathématiques des transmissions } % R114 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1A1pIZ8UE-9aWZty4iKNpFBpKgpeJ1Ljw1f6Mz7mIaQE/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 30h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{25h}, dont 25h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 30h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{9} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les systèmes de transmission font intervenir des fonctions sinusoïdales
et peuvent être modélisés à l'aide de nombres complexes. De plus,
l'échelle logarithmique est couramment utilisée pour représenter
certains signaux dont la puissance est mesurée en décibels qui
nécessitent la connaissance des fonctions exponentielle et logarithme.
On veillera à montrer l'intérêt des concepts présentés pour modéliser
les systèmes électroniques et on choisira de préférence des exercices en
lien avec l'électronique et les télécommunications.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Trigonométrie :
  \begin{itemize}
  \item
    formules \(cos(apm b)\), \(cos(a)cos(b)\), \(cos^2(a)\) et mêmes
    formules avec sinus;
  \item
    lien avec les vecteurs et le produit scalaire;
  \item
    forme
    \(acos(omega_0 t)+bsin(omega_0 t) = Acos(omega_0 t +phi)=Acos(2pi f_0 t+phi)\);
  \item
    fonctions trigonométriques réciproques (en particulier arctangente).
  \end{itemize}
\item
  Fonctions logarithme et exponentielle, puissances :
  \begin{itemize}
  \item
    graphes;
  \item
    propriétés, retour sur les propriétés des puissances;
  \item
    application au dB.
  \end{itemize}
\item
  Nombres complexes :
  \begin{itemize}
  \item
    forme algébrique;
  \item
    addition, multiplication et division avec la forme algébrique
  \item
    forme exponentielle (retour sur les propriétés de l'exponentielle);
  \item
    addition, multiplication et division avec la forme exponentielle;
  \item
    formules d'Euler;
  \item
    interprétation géométrique, lien avec les vecteurs;
  \item
    lien avec la trigonométrie;
  \item
    racines complexes d'un polynôme de degré 2 (à coefficients réels).
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.01} \textit{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.01} \textit{Mesurer et analyser les signaux}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.02} \textit{Caractériser des systèmes de transmissions élémentaires et découvrir la modélisation mathématique de leur fonctionnement}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R113}{\textcolor{ressourceC}{R1.13}} Mathématiques du signal
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Trigonométrie, Logarithme, Exponentielle, Complexes. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

